[淆底?] 西班牙政府為警察濫用暴力道歉

The Spanish government has apologised for the policing of Sunday’s independence referendum but said the region’s political leaders were to blame for going ahead with the vote.

The comments from Enric Millo, the government’s most senior representative in Catalonia, were the first apology from a Spanish government official over the violence. The Catalan government says hundreds of people were injured after Spanish police attempted to stop the vote by raiding polling stations, beating voters and firing rubber bullets at crowds.

King Felipe of Spain did not mention the police’s behaviour when he addressed the country on Tuesday evening.

Millo said in an interview with Catalonia’s TV3: “When I saw those images – and knowing that people were hit, shoved and one was even taken to hospital – all I can do is apologise on behalf of the officers who intervened.”

He said, however, that the Catalan president, Carles Puigdemont, and his government were to blame for Sunday’s events as they had insisted on going ahead with the poll.